想問下如果港元同美元脫勾，同埋唔再進口歐美貨

對普通市民會有咩影響
我覺得玩玩下隨時會搞到禁運
到時香港貨轉曬做大陸貨 唔俾再賣歐美貨
會點